15護士請病假促全面「封關」 東區醫院：已調配人手維持服務

東區醫院（資料圖片）

本報獲悉，東區醫院深切治療部有15名護士集體請病假，該院內科護士向本報表示，是次集體請假與早前瑪麗醫院4名護士請假的原因不同，瑪麗護士是因不滿院方未做好感染控制措施，今次東區醫院護士是希望向港府施壓，不滿港府政策滯後，要求全面對內地實施入境限制。

該名東區醫院護士稱，如港府不正面回應訴求，不排除辭職、拒絕加入dirty team到高危病房工作，「照顧病人是我們的天職，但不值得為政府送命」。

東區醫院發言人表示，該院醫院深切治療部今日（28日）早上及下午，分別有5名及10名護士申請病假，院方會根據既定人力資源程序處理員工病假。醫院已因應情況調配人手，病房服務維持正常。

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
社區爆發岌岌可危

要求立即停止所有非緊急服務

調條毛咩 睇你頂到幾耐

希望唔會秋後算帳
不過醫護揾工話咁易

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

去第2個地方or轉行

respect

私家

推 比個pussy工會睇清楚點樣先叫講數
而家重返工嗰啲唔好怨個政府怨啲大陸狗
怪就怪自己成隻奴才咁為左錢途放棄生命好過

如果佢釘左牌就要去海外做

係
地盤佬如果無安全帶，會唔會話做幾日先，比幾日時間你地，都係唔補比我地既話我地就罷工？

即係個幾日已經係不安全環境下開工

醫護根本冇可能炒罷工根本冇後果